---
title: 单体内置对象
date: 2016-06-19
tags: [String]
categories: Dynamic
---

JS的几个常见的内置对象，有`String, Boolean, Number...`还有俩个比较重要的内置对象`Global, Math`;内置对象是标准要求的，预先已经存在的对象。

`Global` -- 不管从什么角度看，这个对象都是不存在的，它是一个兜底儿对象，不属于任何对象的属性和方法都是它的属性和方法。没有全局变量和全局函数，都是Global属性和方法。

`eval` -- 只接受一个JS代码字符串，它可以解析字符串的代码，`eval`内部的函数和变量不会前置，它内部的变量和函数可以在外部访问到。

```javascript
eval('var a = "hello world"');
a;  //"hello wold"
```

`Global`的所有的属性如下：`undefined, NaN, infinity, Object, Array, Function, Number, String, Boolean, Date, RegExp, Error, 6个Error类型`；

禁止给`undefined, NaN, infinity`赋值。即便赋值也不会报错。

web浏览器将`Global`作为`window`对象的一部分加以实现的。

获取`window`全局环境的方法,通过一个立即执行函数返回`this`值。

```javascript
var global = function(){
    return this;
}();
```

`Math` -- 是JS单独保存数学公式和信息的位置，是用底层语言编写的，比JS代码的计算要快的多。下面是基于`Math`的常用方法：
`max, min` -- 多用于避免`for`循环来获得最小值和最大值。

```javascript
var a = [1,4,2,15,23,6]
Math.max.apply(Math,a)
23
Math.prototype
Math.min.apply({},a)
1
```

`Math`是内置对象，所以没有`prototype`原型。